%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Linux ?]{Qu'est-ce que Linux?}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \pagetitre{Qu'est-ce que Linux ?}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Architecture d'un système d'exploitation}
  \includegraphics[width=\textwidth]{figures/output/archi1}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Une histoire de famille : Unix}

  \bigskip UNIX en quelques points :
  \begin{enumerate}
    \item apparu en 1969 à AT\&T - Bell Labs., K. Thompson, D. Ritchie
    \item beaucoup de dérivés : Solaris, AIX, BSD, OS X\dots
    \item conçu comme un système professionnel :
      \begin{itemize}
      \item orienté réseau,
      \item multi-tâches,
      \item multi-utilisateurs.
      \end{itemize}
    \item trois survivants propriétaires : Solaris (Sun), AIX (IBM), HP-UX
  \end{enumerate}
    \bigskip 
Une normalisation : POSIX (IEEE 1003) 1985-1998
  \begin{enumerate}
   \item 17 thèmes : Core, Real-time, Threads, Shell...
   \item évolutions : POSIX:2001, POSIX:2004, POSIX:2008
  \end{enumerate}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Une brève histoire d'Unix}
  \includegraphics[height=0.86\textheight]{figures-import/unix_history.png}\\
  \tiny{Domaine Public - Wikimedia Commons - Unix history.en.svg}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Les spécificités de Linux}
  \begin{itemize}
    \item créé en 1991 par \emph{Linus Torvalds}, étudiant finlandais.
\bigskip
    \item logiciel libre
      \begin{itemize}
      \item inscrit dans la mouvance GNU
      \item sous licence GPL depuis 1992
      \item fer de lance du logiciel libre
      \end{itemize}
\bigskip
    \item développement décentralisé et collaboratif
\bigskip
    \item modulaire : chargement d'extension du noyau à la demande (pilotes\dots)
\bigskip
    \item portable : compatible avec un très grand nombre d'architectures.
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Le système Linux}
  \includegraphics[width=\textwidth]{figures/output/archi2}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Principales différences GNU/Linux / Windows}
  \begin{enumerate}
    \item Un ensemble très modulaire vs. un bloc monolithique
\bigskip
    \item Une seule arborescence (\textit{tout est fichier})
\bigskip
    \item Fichiers de configuration et éditeurs de texte\\
      (pas de base de registres)
\bigskip
    \item Importance de la ligne de commande (\textit{une tâche, un outil})
\bigskip
    \item Profondément \textbf{réseau} et \textbf{multi-utilisateurs}
  \end{enumerate}
\end{frame}

